\begin{calcbox}{Der Fangstoß}
\noindent Beim Normsturz (siehe Physikkasten 3) beträgt die Länge des ausgegebenen Seiles \unit[2,8]{m} und die Sturzhöhe beträgt \unit[4,8]{m}:
\begin{equation*}
\text{Sturzfaktor} = \frac{\text{Sturzhöhe}}{\text{Länge des ausgegebenen Seiles}} = \frac{\unit[4,8]{\text{m}}}{\unit[2,8]{\text{m}}} \approx 1,71
\end{equation*}

\noindent Mit einem Gewicht von \unit[80]{kg} und unserem geschätzten Seilmodul berechnet sich der maximale Fangstoß zu (siehe Physikkasten 2):

\begin{equation*}
F_\text{max} = \unit[80]{\text{km}} \cdot \unit[80]{\text{kg}} \cdot \unit[9,81]{\frac{\text{m}}{\text{s}^2}} + \sqrt{\unit[80^2]{\text{kg}^2} \cdot \unit[9,81^2]{\frac{\text{m}^2}{\text{s}^4}} + 2 \cdot \unit[9,81]{\frac{\text{m}}{\text{s}^2}} \cdot \unit[80]{\text{kg}} \cdot \unit[25]{\text{kN}} \cdot 1,71} \approx \unit[9 \cdot 10^3]{\frac{\text{kg} \cdot \text{m}}{\text{s}^2}} = \unit[9]{\text{kN}}
\end{equation*}

\noindent Vom Hersteller ist dieser mit \unit[8,5]{kN} angegeben, also eine gute Näherung.

Der Normsturz ist schon recht nahe am maximalen Sturzfaktor 2. Ein etwas gemütlicherer Sturz könnte z. B. so aussehen, dass nach \unit[10]{m} eine Expressschlinge geklippt wird, und dann noch \unit[2,5]{m} darüber hinaus geklettert wird. Die ausgegebene Seillänge ist also \unit[12,5]{m}, die freie Sturzhöhe ist \unit[5]{m}, der Sturzfaktor also lediglich $\frac{\unit[5]{\text{m}}}{\unit[12,5]{\text{m}}}=0,4$. Der Fangstoß berechnet sich in diesem Beispiel auf \unit[4,8]{kN}. Eine Halbmastwurfsicherung wird kurz durchlaufen und dann bald blockieren.
\end{calcbox}
